洗樓洗出TOT 做MPF保險客年薪過3百萬

「希望30歲之前可以買到車及樓，相信是大多年輕人的夢想。現在我車就買了，樓就仲睇緊。」咁後生就買車買樓，肯定靠父幹啦？No！No！No！其實全部都是他的血汗錢。今年28歲的Alvin，修讀旅遊及酒店管理高級文憑，他在10年畢業後加入過銀行業，但其後因收入不似預期轉而投身保險業。

Alvin說：「初入行時，身邊的朋友都未畢業，他們的經濟能力不好，因為大家都初起步，所以當時冇客見，愈冇客見我個心態就愈差。當時的財政都非常差，戶口是冇錢，可能只有八十多元，根本不能提出來。回到家都要面對父母，壓力好大，於是便做些兼職，例如餐廳，甚至走水貨，至少我可以畀到家用開到飯。」

心灰意冷的Alvin，在朋友介紹下認識到現時的上司Corey及Yedda，教他找MPF(強積金)的公司客增加業績，於是他便轉去永明金融，加入Corey團隊。Alvin說：「我目標一日要見3個客，但未必日日都達標，我便會去洗樓或coldcall，一定要想盡辦法填滿日程。夏天會比較辛苦，?住恤衫，汗流浹背，好似游完水。男仔洗樓冇咁?數，女生的話，客人普遍憐香惜玉，相反男仔，客人會趕你走、用粗口鬧你。不過都無所謂，見唔成咪下一個客人。」

Alvin從此展開他的洗樓生涯，到各區的工廈洗樓找公司MPF客，做了1個月，他已經成功簽了幾間公司的MPF，由於不是每間公司的MPF都有agent跟進，所以Alvin用這個位切入向公司推銷，他會提供匯報升跌數據，教員工如何管理自己的帳目，有疑問時亦可隨時找他。

做了不久Alvin已略有成績，第一年的收入已有36萬，16年，Alvin升為營業經理，佣金更超過3百萬，成為TOT的一員。「幸運地獲得Top Of The Table(TOT)，頂尖會員的一個資格。上年簽了十多間公司，都是商會的老闆，因為認識他們久了便很信任我，所以他們公司的強積金、保險，甚至個人保險都是由我負責。」

Alvin上司Corey表示：「我的團隊強項是coldcall，有大量客源給Alvin，在有客源的情況下，他便可以有好的表現。Alvin是一個願意學習的人，好快已經從舊同事身上汲取技巧，他成功的時間比其他同事快。」

好勁呀

我的團隊強項是coldcall，有大量客源給Alvin

有大量客源仲洗cold call?

真係幾勁

膳文黎姐

一係Uncle 開公司
一係老豆都係佢上司

睇完篇文之後好想做MPF呀 好想加入TOT呀 點申請架?

可唔可以有啲新意?

於是他便轉去永明金融，加入Corey團隊

點解要加入團隊，有無口號？

同事coldcall佢接客
做推銷最辛苦就係搵客
客就下層搵